## سرفصل های کتاب

در دو فصل اول این کتاب، زبان راست را معرفی می کنیم و قبل وارد شدن به بحث انواع داده های اساسی در فصل سه، یک تور مختصر خواهیم داشت. فصل های ۴ و ۵ مفاهیم اصلی مالکیت و ارجاع ها می پردازیم. توصیه می کنیم این پنج فصل اول را به ترتیب مطالعه کنید.

فصل های ۶ تا ۱۰، مبانی زبان را پوشش می دهند: عبارت ها (فصل ۶)، مدیریت خطا (فصل ۷)، `crate` ها و ماژول ها (فصل ۸)، `struct` ها (فصل ۹) و `Prefaceenums` و الگوها (فصل ۱۰). در این جا می توانید بعضی بخش ها را سطحی بخوانید اما فصل مدیریت خطا را از قلم نندازید. به ما اعتماد کنید.

فصل ۱۱  `trait`ها و `generic` ها را پوشش می دهد. دو مفهوم پایانی مهمی که نیاز دارید بدانید. `trait` ها مشابه اینترفیس ها در جاوا یا سی شارپ هستند. آنها اصلی ترین روشی هستند که راست برای ادغام `type` های شخصی به زبان، پشتیبانی می کند. فصل ۱۲ نشان می دهد که چگونه `trait` ها سربارگذاری عملگرها را پشتیبانی می کنند و فصل ۱۳ کاربردهای بیشتری از `trait` ها را پوشش می دهد.

درک `trait` ها و `generic` ها ادامه ی کتاب را هموارتر می کند. `Closure` ها و `iterator` ها دو ابزار قدرتمند کلیدی به ترتیب در فصل های ۱۴ و ۱۵ پوشش داده می شوند. می توانید باقی مانده ی کتاب را به هر ترتیبی که می خواهید، بخوانید یا فقط بخش هایی را، با توجه به نیازتان مطالعه کنید. این فصل ها باقی مانده ی زبان را پوشش می دهند: `collection` ها (فصل ۱۶)، رشته ها و متن (فصل ۱۷)، ورودی و خروجی (فصل ۱۸)، همروندی (فصل ۱۹)، `macro` ها (فصل ۲۰) و کد ناامن (فصل ۲۱). 